最低工資$37.5五一生效 增幅8.7%

特首會同行政會議接納最低工資委員會的建議，將法定最低工資水平上調至每小時37.5元，比目前最低工資多3元，增幅8.7%。相關的《2019年最低工資條例（修訂附表3）公告》將於下周五（18日）刊憲，本月23日提交立法會；獲通過後，新最低工資將於5月1日起實施。

另外，政府下周五亦會就修訂記錄總工作時數的每月金額上限，將《2019年僱傭條例（修訂附表9）公告》刊憲，同樣本月23日提交立法會，獲通過後於5月1日生效。新公告規定，如僱主須就某工資期支付予僱員的工資款額，不低於每月15,300元，即可獲豁免記錄有關僱員於該工資期的總工作時數。

肯定有中小企又話會頂唔住

一味加大銀碼有鬼用，d嘢一樣貴返，等於冇加過

咩工種係收最低工資？

張宇人

大把

通常多$0.5，但d人都當收 最低工資

就算出聲都係做下樣
因為而家用最低工資根本請唔到人

如果Lihkg仔做僱主，搾到盡

m記

以前專請弱智/唐氏

洗街嗰啲？
保安？

推惡法 就有呢d 野

SME又唔會頂唔住既

只係清潔阿姐表現差劣, 都照加8.7%比佢
咁咪係普通文職個加薪同花紅度減返出黎
平返大數
保持腦細profit不變

有咩工仲係呢個價？？

正！
又加管理費, 劏有樓階層

陰謀黎
特登係大陸就快仆街個陣上37.5
8萬5翻版
睇住啦

食個早餐要$45-50的時代來了

中小企唔會頂唔住！

最慘應該係有樓既普通打工仔：
(1) 薪金加幅及花紅減少, 腦細將D錢撥返去加比清潔阿姐、tea lady、工商廈保安管理費8.7%加幅 (無關表現), 旨在保持腦細profit不變

(2) 自己供緊層住宅樓, 個管理費又加

(3) 餐廳洗碗阿姐薪金加8.7% (無關表現), 餐廳將人工增幅轉嫁返比消費者, 大家食野開支又貴左. 餐廳唔敢將人工全部轉去落消費者度, 就又諗縮數, 例如借環保名義, 唔比餐具飲管, 年中又慳返筆！大家開始學印度人用手食飯！

主要係增加最低工資啲人收入，
消除市場惡性競爭啫

我支持直上 HK$80

加速業務電腦化及自動化, 炒多兩件文職, 再加強外判
條數可以比返清潔阿姐、TEA LADY及管理保安既加幅
計返大數都仲有賺

經濟學從來都係一環影響一環

經濟走下坡時, 上調最低工資8.7%

我支持直上 HKD80 架, 睇下係打工既仆街先, 定腦細仆街先

茄喱啡咪收最低工資囉

殖民政府不斷實行敵中產政策

中產捱貴樓養肥地產商及富豪階級
然後又打劫中產既錢, 去養新移蝗低下階層
更加係每年4月打劫多一次中產交稅

香港中產比人不斷劏, 真係金錢凌遲
割肉餵窮鬼

租金下跌3%好過加薪9%
但班老細永遠唔會講

$50蚊1個鐘既工都唔好做啦！！點生活呀？？？

依家佢地係嬴家啦
唔理表現, 唔理做得好定唔好, 一率劃一加8.7%

我從來只知, 表現好加多D, 表現唔好加少D
點知原來係, 表現好唔好都係加8.7%
咁我做咁好把撚？

租金跌左啦, PROFIT都係腦細既
唔好因此加比你

真係多撚謝呀屌你老母

對, 真係唔好做

睇見你隻公屋狗就笑死
供得起樓既大部分都唔會差在嗰百幾二百蚊喇

嘩多撚謝喎

笑住被凌遲
服左你呢隻港豬

咁姐係乜工種啊

笑住被凌遲
服左你呢隻港豬

你知唔知乜野叫凌遲? 乜野叫斬首呢?

斬首係一刀斬甩你個豬頭, 即死
一野金融風暴輸孖展斬倉, 即時破產, 呢種係斬首

凌遲係逐刀逐刀片你隻肥豬, 每刀都割少少, 割你唔死
割超過100刀先會死,
少過100刀就死既話, 個劊子手本身會被殺

每刀割你300, 100刀就係割你條港玀30000

講真，你加到一千都唔太影響到我地，因為已經滾存到有一定o既資金同本錢，請人貴，咪減羅，冇人做咪加羅。 但真正合理水平口口會影響好大。 再唔係投資去其他非勞動力o既市場。

刻薄員工賺錢嗰啲企業快啲執啦

人工加8.7%

我諗會有一班人失業，都幾大機會

最低工資委員會估算，實施新法定最低工資建議水平前，賺取每小時工資低於37.5元的僱員約為61500人至75500人，而今次調整會為企業整體薪酬開支額外增加約8億元至9.3億元，增幅約為0.1%。政府經濟顧問歐錫熊分析，部分低薪行業如保安、清潔、物管及零售業的開支增幅可能較多，約為0.4%。不過，據以往經驗，這些行業可靠轉嫁消費者等過渡，對整體營商環境及創業意欲應不會受到太大影響。

這些行業可靠轉嫁消費者等過渡

[size=6]50蚊一個午餐不是夢［/size=6]

50蚊一個午餐不是夢

加le d有春用咩 大財團先係禍根

屌你老母 最低工資37.5 你做埋我果份啦

咪就係，戇鳩鳩 咁低人工你肯唔肯做呀